曾批評無調查權 已辭職國際專家諷監警會報告傳達「新真相」 對林鄭「無言」

監警會今日發表審視反修例運動警方行動的報告，曾批評監警會「權力及獨立調查能力不足」、已退出其國際專家小組的英國基爾大學 (Keele University) 自然科學研究院院長 Clifford Stott，亦有關注報告內容，更在其個人Twitter 連番發文點評。他引述報告的多段內容，包括元朗 721 的相關部分，認為報告重覆了一種說法，認為公眾因 7.21 事件質疑警方的合法性，是基於誤解。他又引述名作家喬治奧威爾 (George Orwell) 的說話：「一個社會越遠離真相，越憎惡揭示真相的人」（the further the society drifts from the truth the more it will hate those who speak it），批評監警會的報告是要製造「新真相」。

他在引述喬治奧威爾的說話時，加上評論，指監警會的報告似乎是一連串公布的一部分，用途是發放一個「新真相」。

It would seem the release of the IPCC report is part of a wider set of coordinated announcements designed to deliver the new 'truth'.

— Clifford Stott (@cliffordstott) May 15, 2020

Clifford Stott 兩度提及元朗 721 事件，指監警會重覆了一種說法，認為公眾因 7.21 事件質疑警方的合法性，是基於誤解。

IPCC reproduces narrative that public view of police illegitimacy that grew from incidents on 21st July were based on misunderstanding.

— Clifford Stott (@cliffordstott) May 15, 2020

他亦引述有關新屋嶺收押的段落，報告內文指，有別其他警局的中央電腦系統，新屋嶺以人手處理記錄，而醫療要求等紀錄均不完整。

監警會報告第 4 章又提及，在示威活動中，較激進示威者以 「Black Bloc」的策略，蒙面混入人群，藉此掩蓋身份，其他和平示威者同樣戴上口罩，亦會令他們感鼓舞，並視之為所給予的支持或後盾。Clifford Stott 則諷刺，監警會報告「有趣地」應用專家供詞，支持報告內「被扭曲」的去個體化理論，他又說，至今仍未找到當代的科學證據，去解讀人群的動態。

他又轉發 Hong Kong Free Press 就行政長官林鄭月娥回應監警會報告的報導，再加上一句 「Speechless」 ( 無言 )。

Clifford Stott 是早前受邀加入國際五人專家小組其中一員，但去年 11 月，專家小組聯合發表聲明，稱監警會「權力及獨立調查能力不足」，認為有必要加強取證能力，才能完成臨時報告。到 12 月，5 名專家宣布集體請辭。惟監警會主席梁定邦當時否認專家組是辭職，指他們只是完成「階段性工作」後退出。

Clifford Stott 今日發的貼文中，亦有引述報告內所指，「監警會沒有調查權力，要求有關人士披露資料」的說法。
Speechless!

— Clifford Stott (@cliffordstott) May 15, 2020

推

記得click入去支持立場新聞

一切都向著1984方向進發

push

retweeted

IPCC reproduces narrative that public view of police illegitimacy that grew from incidents on 21st July were based on misunderstanding.

reproduces譯做「複製」好過「重複」，意味監警會只係複製警方嘅說辭。

當初引入就係想有客觀同專業既觀點
增加認受性

人地走左, 唔同佢一齊癲
點知e+ 出到黎個個一樣爭住話客觀同專業
咁開頭講d 野引入外國專家黎做乜

好明顯大眾要求獨立調查委員會

佢唔肯既話
直情要解散警隊同呢個政權

Push

而家直頭想咬返轉頭話831 冇打死人，要行網禁
831 反而變幫自己開路搞獨裁

當然又係佢隱暪晒啲野
而家叫法庭開聲叫交左CCTV就叫做左野

1984最後點 唔記得左 淨係記得big brother is watching you

份野主要係整比對香港情況一知半解既外資睇
將責任踢晒落市民到 話721市民固意加重999中心負荷 831後有人刻意吹風打死人之類 警察得個1%責任咁上下
叫做想拎番外資信心
其次做比習近平班大陸佬睇囉 話唔關我事嫁 你見老鼠芬即刻出黎話份報告做得唔好 話漏左調查示威背後金主之類喎

主角屈服咗
無事發生

你當外資低能既咩
過左差唔多成年 仲有人會個香港政府？

狂濤怒海 湧進 鬧市街角
活埋 獨有別幟 的思索